\def\ncols{4}
\beginsong{Immagina un momento}[by={F. Varchetta -- R. Rossi -- B. Carletti}]

\beginverse*\nolyrics
\[A- | G | D | C]
\[A- | G | D | D]
\musicnote{Ripetere dopo ogni rit.}
\endverse

\beginverse
Im\[A-]maginati una terra
senza \[G]fretta, senza guerra,
im\[D]magina. \[C]
Senza \[A-]guardie di frontiera,
senza \[G]eroi o burattinai,
senza ve\[D]leni.
Im\[A-]magina un momento
senza pre\[G]tese, senza tempo,
im\[D]magina. \[C]
E le \[A-]piogge cadere vere,
i \[G]venti portare il sole,
la \[D]gente cantare. \[B]
\endverse
\beginchorus
\[C] Ma se pro\[D]babilmente
\[C] tutto questo \[G]succedesse
\[C] nemmeno \[D]io ci crede\[E-]rei.
\chordsoff
Ma a pensarci bene
se è vero che ci appartiene
allora sì combatterei.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Immaginati un silenzio
senza ombre, senza vento,
immagina.
Tutta la gente al suo posto,
tutti fermi in un momento
a pensare.
Immagina un amore
uno che non sia mai ferito,
immagina.
Una porta sempre aperta,
una voce sempre chiara
e sicura.
\endverse

\beginverse
Immagina un candidato,
tutto casa, chiesa e stato,
immagina.
Che confessi che s'è venduto,
anche se sa che non sarà
mai più creduto.
Immagina un salvatore
che non pesi ogni errore,
immagina.
Senza colpa un fuoco,
che la vita sia anche dopo
un bel gioco.
\endverse

\beginverse
Immagina le notti
senza ladri né poliziotti,
immagina.
Senza sordide stazioni,
dove dormono barboni
tra i rifiuti.
Immaginati una casa
dentro gente che sta in pace,
immagina.
Tutto è vero, tutto è falso,
ma se ci credi, va' a cantare
questo sogno.
\endverse

\emph{Immagina.}

\endsong
